美国人的“回国”之旅——去集中营观赏维藏给炎黄当孙子

在"北美华人e网“论坛，有一群理论上的美国人正在计划“回国"之旅。他们想去“新疆"和“西藏"，又纠结于当地局势。其实他们不必担心，因为东突厥斯坦和图伯特被他们的“祖国"占领，他们在那里有如被抗日神剧脸谱化的太君。

作为前中国人，他们可以可以从法拉盛出发，来一场说走就走的旅行一一去被扫荡的村落探幽，去清真寺的废墟访古，欣赏维吾尔少年穿着汉服者也之乎；在圣湖里洗脚，在神山上撒尿，赞叹"天路"通到"愚昧"的藏乡。

热比亚女士和达赖喇嘛尊者却难以回家，留在故土的维吾尔人和藏人则很少见到护照的模样。你听说过“便民卡"吗？那曾是维吾尔人出门离不开的良民证。十七岁的雅各布江·拉曼在中国人的笼子里归真，因为他竟敢旅行到一个不必给炎黄当孙子的国家。

德裔美国人大多不会把第三帝国当"祖国"，也不会喜欢奥斯维辛。可是有一群中裔美国人正在收拾行囊，预备着去"祖国"集中营的门口，沐浴夏日的阳光。

班中國人睇新㹔啲穆斯林係非我族類之餘仲係入侵者，佢哋幫手還原新橿好應該咁，但係自己作為入侵者又同時殖民個時，佢哋有咩立場去打壓維吾人